@article{Annur2018,
author = {Annur, Haditsah},
file = {:C$\backslash$:/Users/USER/Pictures/JURNAL/269202-klasifikasi-masyarakat-miskin-menggunaka-9d119a32.pdf:pdf},
keywords = {classification,data mining,na{\"{i}}ve bayes,poverty level},
pages = {160--165},
title = {{KLASIFIKASI MASYARAKAT MISKIN MENGGUNAKAN METODE NAIVE BAYES}},
volume = {10},
year = {2018}
}
@article{Desa2015,
author = {Desa, Keuangan Dana},
file = {:C$\backslash$:/Users/USER/Downloads/New folder/39954-589-85855-1-10-20180830.pdf:pdf},
keywords = {10,2018,24843,doi,https,i02,jiab,org,p05,siskeudes quality of financial,statement,v13,village funds},
pages = {113--122},
title = {{THE EFFECTIVENESS OF SISKEUDES APPLICATION AND THE QUALITY OF VILLAGE FUNDS FINANCIAL STATEMENT}},
year = {2015}
}
@article{shukla2016indian,
  title={The Indian smart village: Foundation for growing India},
  author={Shukla, Pritesh Y},
  journal={International Journal of Applied Research},
  volume={2},
  number={3},
  pages={72--74},
  year={2016}
}
@article{Ella2018,
author = {Ella, Susy},
file = {:E$\backslash$:/PKL 2/jurnal/ella2018.pdf:pdf},
isbn = {9781538665893},
journal = {2018 International Conference on ICT for Smart Society (ICISS)},
keywords = {and,smart village,village development policy},
pages = {1--6},
publisher = {IEEE},
title = {{Developing a Smart Village Model for Village Development in Indonesia}},
volume = {2016},
year = {2018}
}
@article{FitriCahyanti2016,
author = {{Fitri Cahyanti}, Apriliya and Saptono, Ristu and {Widya Sihwi}, Sari},
doi = {10.20961/its.v4i1.1754},
file = {:C$\backslash$:/Users/USER/Downloads/1754-3912-1-PB.pdf:pdf},
issn = {2301-7201},
journal = {Jurnal Teknologi {\&} Informasi ITSmart},
number = {1},
pages = {28},
title = {{Penentuan Model Terbaik pada Metode Naive Bayes Classifier dalam Menentukan Status Gizi Balita dengan Mempertimbangkan Independensi Parameter}},
volume = {4},
year = {2016}
}
@article{Hussain,
author = {Hussain, Ammar and Qazi, Salahuddin},
file = {:E$\backslash$:/PKL 2/jurnal/hussain2010.pdf:pdf},
isbn = {9781424499243},
keywords = {e,e-health,e-learning,ict for development,village},
pages = {242--246},
title = {{Development of E-Village in Pakistan Pakistan Social Association , F-10 Markaz , Islamabad , Pakistan}}
}
@book{Kasus,
author = {Kasus, Studi and Kelahiran, Akta and Kematian, Akta and Domisili, Pindah},
file = {:C$\backslash$:/Users/USER/Downloads/New folder/APLIKASI{\_}SISTEM{\_}PELAYANAN{\_}KEPENDUDUKAN{\_}U.pdf:pdf},
keywords = {codeigniter,mysql,population service php,smart administration,system},
title = {{DI KABUPATEN SIDRAP BERBASIS WEB}}
}
@book{Kurniawan2008,
address = {Austria},
author = {Kurniawan, Deny},
file = {:C$\backslash$:/Users/USER/Pictures/JURNAL/LINEAR{\_}REGRESSION.pdf:pdf},
isbn = {3900051070},
publisher = {FORUM STATISTIKA},
title = {{Regresi linier}},
year = {2008}
}
@article{Listiowarni,
author = {Listiowarni, Indah and Setyaningsih, Eka Rahayu},
file = {:C$\backslash$:/Users/USER/Downloads/2080-6419-1-PB.pdf:pdf},
keywords = {bloom,chi-square,examination,feature selection,naive bayes,s taxonomy,smoothing},
title = {{Analisis Kinerja Smoothing pada Naive Bayes untuk Pengkategorian Soal Ujian}}
}
@article{Purnama2010,
author = {Purnama, Bambang Eka},
file = {:C$\backslash$:/Users/USER/Downloads/New folder/406-463-1-SM.pdf:pdf},
keywords = {abstraksi,bermasyarakat,dengan adanya hal ini,di negara indonesia,dihadapi dalam kehidupan,hal ini bertujuan untuk,information system,k emiskinan merupakan salah,membantu masyarakat,memberantas kemiskinan yang ada,pemerintah indonesia berinisiatif untuk,satu masalah utama yang,untuk,yang miskin},
number = {4},
title = {{Pembangunan Sistem Informasi Pendataan Rakyat Miskin Untuk Program Beras Miskin ( Raskin ) Pada Desa Mantren Kecamatan Kebonagung Kabupaten Pacitan}},
volume = {2},
year = {2010}
}
@article{Rosyadi2017,
author = {Rosyadi, Imron},
file = {:C$\backslash$:/Users/USER/Downloads/1478-Article Text-3672-1-10-20171114.pdf:pdf},
journal = {The 6th University Research Colloqium 2017 Universitas Muhammadiyah Magelang},
pages = {499--512},
title = {{Identifikasi Faktor Penyebab Kemiskinan di Pedesaan dalam Perspektif Struktural}},
year = {2017}
}
@article{Sanogo2017,
author = {Sanogo, Diaminatou and Ndour, Badiane Yacine and Sall, Moussa and Toure, Katim and Diop, Mouhamadou and Camara, Baba Ansoumana and Diaye, Ousmane N and Thiam, Djibril},
doi = {10.1186/s40066-017-0091-y},
file = {:E$\backslash$:/PKL 2/jurnal/s40066-017-0091-y.pdf:pdf},
isbn = {4006601700},
issn = {2048-7010},
journal = {Agriculture {\&} Food Security},
keywords = {Adaptation,Climate-smart technologies,Resilience,S,adaptation,climate-smart technologies,correspondence,fr,resilience,sdiami,sustainable development,yahoo},
pages = {1--12},
publisher = {BioMed Central},
title = {{Participatory diagnosis and development of climate change adaptive capacity in the groundnut basin of Senegal : building a climate ‑ smart village model}},
year = {2017}
}
@article{Shukla2016,
author = {Shukla, Pritesh Y},
file = {:E$\backslash$:/PKL 2/jurnal/2-2-111.pdf:pdf},
keywords = {rural,smart village,technology etc},
pages = {72--74},
title = {{The Indian smart village : Foundation for growing India}},
volume = {2},
year = {2016}
}
@article{Studi,
author = {Studi, Program and Informatika, Teknik and Informatika, Jurusan Teknik and Sains, Fakultas and Teknologi, D A N and Dharma, Universitas Sanata},
file = {:E$\backslash$:/PKL 2/jurnal/085314098{\_}full.pdf:pdf},
title = {{Javanese Document Classification}}
}
@article{Syafruddin,
author = {Syafruddin, M and Hakim, Lukmanul and Despa, Dikpride},
file = {:C$\backslash$:/Users/USER/Downloads/New folder/237-391-1-SM.pdf:pdf},
keywords = {electricity consumption,lampung province,linier regression},
number = {1},
title = {{Metode Regresi Linier untuk Prediksi KebutuhanEnergi Listrik Jangka Panjang ( Studi Kasus Provinsi Lampung )}}
}
@article{Wijanto2015,
author = {Wijanto, Maresha Caroline and Teknik, S and Universitas, Informatika and Maranatha, Kristen},
file = {:C$\backslash$:/Users/USER/Pictures/JURNAL/133898-ID-sistem-pendeteksi-pengirim-tweet-dengan.pdf:pdf},
keywords = {classifiers,detection,naive bayes,tweet},
pages = {172--182},
title = {{Sistem Pendeteksi Pengirim Tweet dengan Metode Klasifikasi Naive Bayes}},
volume = {1},
year = {2015}
}
@article{saleh2015implementasi,
  title={Implementasi metode klasifikasi naive bayes dalam memprediksi besarnya penggunaan listrik rumah tangga},
  author={Saleh, Alfa},
  journal={Creative Information Technology Journal},
  volume={2},
  number={3},
  pages={207--217},
  year={2015}
}
@book{witten2016data,
  title={Data Mining: Practical machine learning tools and techniques},
  author={Witten, Ian H and Frank, Eibe and Hall, Mark A and Pal, Christopher J},
  year={2016},
  publisher={Morgan Kaufmann}
}
@book{roiger2017data,
  title={Data mining: a tutorial-based primer},
  author={Roiger, Richard J},
  year={2017},
  publisher={Chapman and Hall/CRC}
}
@book{aggarwal2015data,
  title={Data mining: the textbook},
  author={Aggarwal, Charu C},
  year={2015},
  publisher={Springer}
}
@inproceedings{zhou2015detection,
  title={Detection of pathological brain in MRI scanning based on wavelet-entropy and naive Bayes classifier},
  author={Zhou, Xingxing and Wang, Shuihua and Xu, Wei and Ji, Genlin and Phillips, Preetha and Sun, Ping and Zhang, Yudong},
  booktitle={International conference on bioinformatics and biomedical engineering},
  pages={201--209},
  year={2015},
  organization={Springer}
}
@article{gao2018privacy,
  title={Privacy-preserving Naive Bayes classifiers secure against the substitution-then-comparison attack},
  author={Gao, Chong-zhi and Cheng, Qiong and He, Pei and Susilo, Willy and Li, Jin},
  journal={Information Sciences},
  volume={444},
  pages={72--88},
  year={2018},
  publisher={Elsevier}
}
@article{tang2016toward,
  title={Toward optimal feature selection in naive Bayes for text categorization},
  author={Tang, Bo and Kay, Steven and He, Haibo},
  journal={IEEE transactions on knowledge and data engineering},
  volume={28},
  number={9},
  pages={2508--2521},
  year={2016},
  publisher={IEEE}
}
@inproceedings{jung2016enhanced,
  title={Enhanced Naive Bayes Classifier for real-time sentiment analysis with SparkR},
  author={Jung, Young Gyo and Kim, Kyung Tae and Lee, Byungjun and Youn, Hee Yong},
  booktitle={2016 International Conference on Information and Communication Technology Convergence (ICTC)},
  pages={141--146},
  year={2016},
  organization={IEEE}
}
@inproceedings{amora2016,
author = {Amora, Ria and Fauzy, Akhmad},
year = {2016},
month = {07},
pages = {},
title = {IMPLEMENTASI METODE NAÏVE BAYES DALAM MENDIAGNOSIS PENYAKIT DEMAM DENGUE DAN DEMAM BERDARAH DENGUE (Studi kasus: RSUD R. Syamsudin, SH Kota Sukabumi)}

}@inproceedings{moriesta2017analisis,
  title={Analisis Penyaringan Email Spam Menggunakan Metode Naive Bayes},
  author={Moriesta, Elsya and Selviani, Selviani and Ibrahim, Ali},
  booktitle={Annual Research Seminar (ARS)},
  volume={3},
  number={1},
  pages={45--48},
  year={2017}
}



